# Идея
![01_game_logo](./img/01_game_logo.jpg)  
Правила на игра: [here](https://en.wikipedia.org/wiki/Rock_paper_scissors)  

Допълнителни ресурси: [miro board](https://miro.com/app/board/uXjVNNYbthU=/)  
Таблица за платка: [тук](https://docs.google.com/spreadsheets/d/17CjopxwTkk0jexw1Ygt-gUVbwVvqqeA3z3WSNy3XPpI/edit?usp=sharing)  
 
Игра камък ножица хартия. 
Проекта има 3 аспекта :
- 3D модели - 3Д стойка на играта
- електроника - бутони, индикация, усилвател с тонколона 
- програма - програма за логика на играта

# 3D модели
Имаме един основен файл със всички компоненти в него:
```./3Ddesign/game_box.FCStd```

## 01_box 

Модел на основното тяло на играта горна част.

Задачи:
- ~~да се провери, че разположението на отворите за LED са правилни~~
- ~~да се провери отвора на копчето за усилване е правилно~~
- ~~да се провери големината е достатъчна за да се събере електрониката~~

## 02_cap_box
Основа на играта, за която се закрепва усилвателя.  

Задачи:
- ~~да се провери електрониката пасва ли коректно~~
- ~~да се провери уплътнява ли се добре при поставяне към капака~~
- да се направят държачи за платката за бутони и светодиоди

## 03_led_holder_big, led_holder_red, led_holder_blue, led_holder_green

Ограничители за поставяне на LED към капака  

Задачи:
- ~~да се провери размера подходящ ли е за монтаж на LED правилно~~

## 04_button_holder, 04_button_holder_big

Държачи за бутоните които ще ги притискат към кутията  

Задача:
- да се провери пасват ли държачите на бутоните за монтиране към капака

## 05_button_cap

Задача:
- да се проектира модел за капачка на бутон, и да се провери че пасва при монтажа




# Електроника
Използваме схема за усилвател и тонколона за възпроизвеждане на звука.  
Схемата е тук:  
![02_sound_amplifier](./img/02_sound_amplifier.jpg)  
Повече детайли за схемата може да се види от [тук](https://docs.arduino.cc/tutorials/generic/simple-audio-player/)  


R LED, G LED, B LED, Y LED, + 2x R = 820 Ohm  
![03_board_leds](./img/03_board_leds.jpg)  

buttons: Няма да използваме резистори, а вградените pullup.
Да се внимава в програмата да се инициализират тези входове с режим pullup и да се инвертират още при четенето, за да не стават грешки!!!


![04_board_leds_btns](./img/04_board_leds_btns.jpg) 

Задачи:

# Код
Задачи:
- да се генерират звуци които да изпозваме в програмата
- да се напише тестова програма която да пуска определен звук. избора на звък да става при натискане на различни бутони или да се тества при избор от сериен порт
